%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     STYLE POUR LES EXPOSES TECHNIQUES 
%         3e année INSA de Rennes
%
%             NE PAS MODIFIER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{exptech}       % Fichier (./exptech.sty) contenant les styles pour 
                           % l'expose technique (ne pas le modifier)

%\linespread{1,6}          % Pour une version destinée à un relecteur,
                           % décommenter cette commande (double interligne) 
                           
% UTILISEZ SPELL (correcteur orthographique) à accès simplifié depuis XEmacs

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{ \textsc{QUARTO} -- Documentation Utilisateur}
\markright{Etude pratique 2015} 

%\author{Arnaud \textsc{Lods}, Yann \textsc{Porret}, \\
%        Quentin \textsc{Dauchy}, Maxime \textsc{Cadoret} \\
%        \\
%        Encadrant : Pascal \textsc{Garcia}}

\date{}                    % Ne pas modifier
 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}          

\maketitle                 % Génère le titre
\thispagestyle{empty}      % Supprime le numéro de page sur la 1re page

%\begin{center}
%\textsc{Documentation utilisateur}
%\end{center}

QUARTO est un jeu de plateau en tour par tour. La particuliarité de celui-ci est qu'en plus de placer des pièces, on choisit la pièce que son adversaire doit jouer.

\section{Démarrage du jeu}
\paragraph{Menu Principal}

Lorsque l'on lance le jeu, le menus principal offre plusieurs options (également disponibles dans le menu en haut à gauche):

\begin{itemize}
\item Nouvelle Partie
\item Statistiques
\item Paramètres
\end{itemize}

\paragraph{Paramètres}

Le bouton "Paramètre" du menu principal permet de modifier les diffèrentes options du jeu : 

\begin{itemize}
\item Niveau de jeu, donnant les combinaisons gagnantes possibles
\begin{itemize}
\item Niveau 1 : Les alignements (horizontaux, verticaux et diagonaux)
\item Niveau 2 : En plus des alignements, les carrés 2x2
\item Niveau 3 : En plus des combinaisons précédentes, les coins des carrés 3x3
\item Niveau 4 : En plus des combinaisons précédentes, les losanges
\end{itemize}
\item Le choix de qui commence
\begin{itemize}
\item L'humain
\item L'ordinateur
\item ou si il s'agit d'un match entre IAs
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Jeu}
Lorsqu'une nouvelle partie est lancée, on a à l'écran : 
\begin{itemize}
\item A gauche, le plateau de jeu. Pour jouer une pièce, il suffit de cliquer sur la case sur laquelle on veut la placer.
\item A droite, la prochaine pièce à jouer, ainsi que les messages de jeu.
\item En bas, les pièces qui n'ont pas encore été jouées. Pour choisir la prochaine pièce que doit jouer l'adversaire, il suffit de cliquer dessus.
\end{itemize}

Lorsqu'une partie est terminée, le programme propose de faire une nouvelle partie ou de revenir au menu principal.

\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
